1. The web development environment (JavaScript) offers which standard construct for data validation of the input entered by the user.
a) Controlled loop constructs
b) Server page access
c) Client side Event
d) Permit server-side

Ans)Option C



2. The main purpose of a “Live Wire” in NetScape is to ________
a) Create linkage between client side and server side
b) Permit server side, JavaScript code, to connect to RDBMS
c) Support only non relational database
d) To interpret JavaScript code

Ans)Option C


3. The script tag must be placed in __________
a) the head tag
b) the head or body
c) the title or head
d) after the body tag

Ans)Option B



4. A JavaScript program developed on a Unix Machine ________
a) will throw errors and exceptions
b) must be restricted to a Unix Machine only
c) will work perfectly well on a Windows Machine
d) will be displayed as a JavaScript text on the browser

Ans)Option C


5. JavaScript is ideal to ________
a) make computations in HTML simpler
b) minimize storage requirements on the web server
c) increase the download time for the client
d) increase the loading time of the website

Ans)Option A



6. Which attribute is used to specify that the script is executed when the page has finished parsing? (only for external scripts)
a) parse
b) a sync
c) defer
d) type

Ans)Option A


7. JavaScript Code can be called by using ____________
a) RMI
b) Triggering Event
c) Preprocessor
d) Function/Method

Ans)Option B


8. JavaScript can be written __________
a) directly into JS file and included into HTML
b) directly on the server page
c) directly into HTML pages
d) directly into the css file


Ans)Option A



9. Which of the following Attribute is used to include External JS code inside your HTML Document?
a) src
b) ext
c) script
d) link

Ans)Option A



10. A proper scripting language is a __________
a) High level programming language
b) Assembly level programming language
c) Machine level programming language
d) Low level programming language

Ans)Option A



11. What will be the output of the following JavaScript code?

<p id="demo"></p>
var txt1 = "good";
var txt2 = "day";
document.getElementById("demo").innerHTML = txt1 + txt2;
a) good day
b) goodday
c) error
d) undefined

Ans)Option B


12. What will be the output of the following JavaScript code?

<p id="demo"></p>
<script>
var x = 5;
var y = 2;
var z = x % y;
document.getElementById("demo").innerHTML = z;
</script>
a) 0
b) 1
c) 2
d) 5

Ans)Option B



13. What will be the output of the following JavaScript code?

<p id="demo"></p>
<script>
var x = 10;
x *= 5;
document.getElementById("demo").innerHTML = x;
</script>
a) 5
b) 10
c) 50
d) Error

Ans)Option C



14. What will be the output of the following JavaScript code?

<p id="demo"></p>
<script>
txt1 = “ one”;
txt1 += “two”;
document.getElementById("demo").innerHTML = txt1;
</script>
a) onetwo
b) one two
c) error
d) undefined

Ans)Option A



15. What will be the output of the following JavaScript code?

<p id="demo"></p>
<script>
document.getElementById("demo").innerHTML = typeof "John" 
</script>
a) integer
b) number
c) string
d) error

Ans)Option C



16. JavaScript Code can be called by using ___________
a) RMI
b) Triggering Event
c) Preprocessor
d) Function/Method

Ans)Option B


17. The type of a variable that is volatile is _______________
a) Volatile variable
b) Mutable variable
c) Immutable variable
d) Dynamic variable

Ans)Option B


18. A hexadecimal literal begins with __________
a) 00
b) 0x
c) 0X
d) Both 0x and 0X

Ans)Option D


19. The generalised syntax for a real number representation is __________
a) [digits][.digits][(E|e)[(+|-)]digits]
b) [digits][+digits][(E|e)[(+|-)]digits]
c) [digits][(E|e)[(+|-)]digits]
d) [.digits][digits][(E|e)[(+|-)]digits]

Ans)



20. JavaScript _________ when there is an indefinite or an infinite value during an arithmetic computation.
a) Prints an exception error
b) Prints an overflow error
c) Displays “Infinity”
d) Prints the value as such

Ans)Option C



21. Which of the following is not considered as an error in JavaScript?
a) Syntax error
b) Missing of semicolons
c) Division by zero
d) Missing of Bracket

Ans)Option C



22. The escape sequence ‘\f’ stands for _________
a) Floating numbers
b) Representation of functions that returns a value
c) \f is not present in JavaScript
d) Form feed

Ans)Option D


23. The snippet that has to be used to check if “a” is not equal to “null” is _________
a) if(a!=null)
b) if (!a)
c) if(a!null)
d) if(a!==null)

Ans)Option D



24. The statement a===b refers to _________
a) Both a and b are equal in value, type and reference address
b) Both a and b are equal in value
c) Both a and b are equal in value and type
d) There is no such statement

Ans)Option D



25 Assume that we have to convert “false” that is a non-string to string. The command that we use is (without invoking the “new” operator).
a) false.toString()
b) String(false)
c) String newvariable=”false”
d) Both false.toString() and String(false)

Ans)Option D



26. What will be the output of the following JavaScript code?

function compare()
{
    int num=2;
    char b=2;
    if(a==b)
        return true;
    else
        return false;
}
a) true
b) false
c) runtime error
d) compilation error

Ans)Option D



27. What will be the output of the following JavaScript code?

function equalto()
{
    int num=10;
    if(num===”10”)
        return true;
    else
        return false;
}
a) true
b) false
c) runtime error
d) compilation error


Ans)Option D



28. What will be the output of the following JavaScript code?

function compare()
{
    int a=1;
    char b=1;
    if(a.tostring()===b)
        return true;
    else 
        return false;
}
a) true
b) false
c) runtime error
d) logical error


Ans)Compilation error


29. What will be the output of the following JavaScript code?

int a==2;
int b=4;
int ans=a+b;
print(ans);
a) 2
b) 6
c) 0
d) error


Ans)Option D


30. What will be the output of the following JavaScript code?

int a=1;
if(a!=null)
    return 1;
else
    return 0;
a) 1
b) 0
c) runtime error
d) compiler error


Ans)Option D

